[求法律撚] 警上巴士問題

以我所知, 車輛內係私人地方.
咁上車搜證係咪需要搜查令?

車長係咪同保安一樣, 有同樣權力拒絕警察上車?
而警察冇權叫市民落車?

2019 笑話之一,香港講法律

本身係，所以佢係叫你落車搜

如果係, 巴士車長有權拒絕佢上車.